拒隔離內地女子出院後下落未明 衛生署：無法定權力處理

武漢不明肺炎疫情擴大，本港有公立醫院醫護人員今天向《立場新聞》透露，其中一名懷疑個案、報稱有肺炎徵狀內地女子昨天拒隔離，自行出院，她報住沙田帝都酒店，但酒店查證後指無該女士的入住及訂房記錄。有醫護人員質疑，病人或亂報住址。政府消息人士向《立場》指出，衛生防護中心正追尋女子下落，至晚上未仍追尋到關病人。

衛生署晚上回覆查詢確認，律敦治醫院一個懷疑個案、45歲女病人，報稱自 1 月 4 日開始出現上呼吸道感染徵狀，病發前曾前往武漢，但不曾到訪武漢的濕貨市場或海鮮市場，及後律敦治醫院通知中心，病人要求出院，並於同日晚上出院。

衛生署指出，「對公共衞生有重要性的新型傳染病」現時並非《預防及控制疾病條例》第599章所指明的須呈報疾病，因此如懷疑個案的涉案病人不肯合作(例如拒絕接受隔離或拒絕進行檢疫)，衞生署現時並無法定權力予以處理。

醫管局：監察期間無發燒或肺炎徵狀

醫院管理局發言人則稱，律敦治醫院於 1 月 5 日（星期日）早上接收該名女病人，女病人聲稱出現發燒及呼吸道感染徵狀，為審慎起見，醫院將病人隔離及安排合適的測試，並向衞生防護中心呈報有關個案。病人留院監察期間並無發燒或肺炎徵狀，情況穩定，她於當晚要求離院，醫院考慮病人臨床情況及其快速測試對一般病毒（包括流感）呈陰性反應，醫護人員亦告知病人相關醫療建議及風險。在諮詢衞生署的意見後，醫院提供離院資訊予該自行出院病人。

戴口罩

垃圾人種 累人累物 唔死都冇用

點解又開新post

講到好似有法治咁 直接捉起燒左佢咪得

721
811
831
101
1111
[行動] 對 抗 濫 捕 對 策 (長文幫手推下)